\chapter{Vergleich der Browser}
\label{chapter:vergleich-der-browser}

In diesem Kapitel werden die untersuchten Browser hinsichtlich ihrer hinterlassenen PB-Artefakte verglichen.

\subsection*{Common Locations}
Bei keinem Browser konnten PB-Artefakte über die Analyse der Datei-Schreiboperationen in den Process Monitor Logfiles gefunden werden.
Ebenso konnten durch die genaue Untersuchung der Entwicklung der SQLite-Datenbanken aller Browser keine PB-Artefakte identifiziert werden.
Somit sind die Common Locations aller Browser während der gesamten Versuchsdurchführung frei von PB-Artefakten.

\subsection*{Registry}
Bei Betrachtung der Registry als Common Locations wurden keine PB-Artefakte in den Registry-Key bzw. -Values der Registry-Schreiboperationen der Process Monitor Logfiles gefunden.
Unter Betrachtung der Registry als Uncommon Locations konnten weder in System- noch User-Hives PB-Artefakte gefunden werden.
Somit befinden sich bei jedem Browser auch in der Registry zu keinem Zeitpunkt PB-Artefakte.

\subsection*{Uncommon Locations}
Weder über Autopsy Stichwortsuchen noch in den automatisch von Autopsy kategorisierten Dateien konnten keine PB-Artefakte identifiziert werden.
%evtl. unterschiedlich Kategorisierte Dateien hervorheben

Einzig über die Untersuchung der Arbeitsspeicherabbilder mit Volatility konnten PB-Artefakte zu unterschiedlichen Zeitpunkten der Versuchsdurchführung identifiziert werden. 
Wie in Abbildung \ref{chart:all-browsers-ram-summary} dargestellt, konnten in keinem der Browser vor Durchführung des Browsing-Szenarios (RAM-Dump 1) PB-Artefakte im Arbeitsspeicher gefunden werden.
\begin{table}[h!]
	\resizebox{\linewidth}{!}{
	\begin{tabular}{r}
		\begin{tikzpicture}
			\begin{axis}[
			xbar,
			width=12cm, 
			height=3cm, 
			ylabel style={align=center}, ylabel=\textbf{RAM-Dump 1},
			y=1cm,
%			symbolic y coords={Suchbegriffe, URLs, E-Mail, DK-Logo},
			ytick = {1,...,5},
			yticklabels={Suchbegriffe, URLs, E-Mail, DK-Logo, HTML},
%			ytick=data,
			xticklabels={,,},
            xmin = 0,
            xmax = 42000,
			nodes near coords, 
			nodes near coords align={horizontal},
			nodes near coords style={font=\tiny},
   			nodes near coords={\pgfmathfloatifflags{\pgfplotspointmeta}{0}{}{\pgfmathprintnumber{\pgfplotspointmeta}}},
			bar width=.2cm,
			enlarge y limits={abs=2*\pgfplotbarwidth},
			scaled x ticks=false,
    		yminorgrids = true,minor tick num=1,
			legend style={
				at={(0.5,-0.1)},
				anchor=north
			},
			legend columns=4
			]
				\addplot coordinates {
				(0,1) (0,2) (0,3) (0,4) (0,5)
				};
				\addplot coordinates {
				(0,1) (0,2) (0,3) (0,4) (0,5)
				};
				\addplot coordinates {
				(0,1) (0,2) (0,3) (0,4) (0,5)
				};
				\addplot coordinates {
				(0,1) (0,2) (0,3) (0,4) (0,5)
				};
%			\legend{Firefox, Tor, Chrome, Brave}
			\end{axis}
		\end{tikzpicture}	
		\\[-7pt]
		\begin{tikzpicture}
			\begin{axis}[
			xbar,
			width=12cm, 
			height=3cm, 
			ylabel style={align=center}, ylabel=\textbf{RAM-Dump 2},
			y=1.2cm,
%			symbolic y coords={Suchbegriffe, URLs, E-Mail, DK-Logo},
			ytick = {1,...,5},
			yticklabels={Suchbegriffe, URLs, E-Mail, DK-Logo, HTML},
			ytick=data,
			xticklabels={,,},
            xmin = 0,
            xmax = 42000,
			nodes near coords, 
			nodes near coords align={horizontal},
			nodes near coords style={font=\tiny},
   			nodes near coords={\pgfmathfloatifflags{\pgfplotspointmeta}{0}{}{\pgfmathprintnumber{\pgfplotspointmeta}}},
			bar width=.2cm,
			enlarge y limits={abs=3*\pgfplotbarwidth},
			scaled x ticks=false,
    		yminorgrids = true,minor tick num=1,
			legend style={
				at={(0.5,-0.1)},
				anchor=north
			},
			legend columns=4
			]
				\path  [red,line width=0pt] (axis cs: 500,3.977) -- (axis cs: 500,3.8)
				node[pos = 0.5,right] {\tiny,$\,$*0};
				\addplot coordinates {
				(1983,1) (8655,2) (184,3) (3,4) (0,5)
				};
				\path  [red,line width=0pt] (axis cs: 1550,2.977) -- (axis cs: 1550,2.8)
				node[pos = 0.5,right] {\tiny,$\,$*8};
				\addplot coordinates {
				(7163,1) (37414,2) (158,3) (1,4) (0,5)
				};
				\draw [red,line width=0.5pt] (axis cs: 5379,1.977) -- (axis cs: 5379,1.8)
				node[pos = 0.5,right] {\tiny*5,379};
				\addplot coordinates {
				(3301,1) (17048,2) (590,3) (3,4) (1,5)
				};
				\draw [red,line width=0.5pt] (axis cs: 1870,0.977) -- (axis cs: 1870,0.8)
				node[pos = 0.5,right] {\tiny*1,870};
				\addplot coordinates {
				(2124,1) (10132,2) (408,3) (3,4) (1,5)
				};
			\end{axis}
%			\legend{Firefox, Tor, Chrome, Brave}
		\end{tikzpicture}
		\\[-7pt]
		\begin{tikzpicture}
			\begin{axis}[
			xbar,
			width=12cm, 
			height=3cm, 
			ylabel style={align=center}, ylabel=\textbf{RAM-Dump 3},
			y=1.2cm,
			symbolic y coords={Suchbegriffe, URLs, E-Mail, DK-Logo, HTML},
			ytick=data,
			xticklabels={,,},
            xmin = 0,
            xmax = 42000,
			nodes near coords, 
			nodes near coords align={horizontal},
			nodes near coords style={font=\tiny},
   			nodes near coords={\pgfmathfloatifflags{\pgfplotspointmeta}{0}{}{\pgfmathprintnumber{\pgfplotspointmeta}}},
			bar width=.2cm,
			enlarge y limits={abs=2*\pgfplotbarwidth},
			scaled x ticks=false,
    		yminorgrids = true,minor tick num=1,
			legend style={
				at={(0.5,-0.1)},
				anchor=north
			},
			legend columns=4
			]
				\addplot coordinates {
				(0,Suchbegriffe) (91,URLs) (0,E-Mail) (0,DK-Logo) (0,HTML)
				};
				\addplot coordinates {
				(0,Suchbegriffe) (0,URLs) (0,E-Mail) (0,DK-Logo) (0,HTML)
				};
				\addplot coordinates {
				(0,Suchbegriffe) (5,URLs) (1,E-Mail) (0,DK-Logo) (0,HTML)
				};
				\addplot coordinates {
				(0,Suchbegriffe) (0,URLs) (1,E-Mail) (0,DK-Logo) (0,HTML)
				};
				\legend{Firefox, Tor, Chrome, Brave}
			\end{axis}
		\end{tikzpicture}
	\end{tabular}
	}
	\captionof{figure}{Zusammenfassung gefundener Artefakte im RAM der Browser}
	\label{chart:all-browsers-ram-summary}
\end{table}

\paragraph*{Firefox vs Tor}
%> RAM-Dump 2: 
Tor hinterlässt nach dem Browsing-Szenario, vor Zuweisung einer \glqq{}Neuen Identität\grqq{} mehr URL-Artefake und Suchbegriffe im RAM als Firefox (RAM-Dump 2). 
Sowohl bei Tor als auch bei Firefox ist zu diesem Zeitpunkt das Gmail-Passwort als Klartext im RAM identifizierbar.
Wie anhand der roten, mit * gekennzeichneten Werte in Abbildung \ref{chart:all-browsers-ram-summary} zu erkennen ist, 
reduzieren sich die hinterlassenen Artefakte nach Zuweisung einer \glqq{}Neuen Identität\grqq{} beim Tor-Browser deutlich, sodass danach weniger Artefakte als bei Firefox vorhanden sind.
Wie in Abschnitt \ref{section:methodik-vorbereitung-browserauswahl} erklärt, ermöglicht die \glqq{}Neue Identität\grqq{} das Schließen von Tabs und Fenstern, das Löschen von privaten Informationen und die Neukonfiguration der Tor-Netzwerkverbindung.
Mit der \glqq{}Neuen Identität\grqq{} ist bei Tor das Passwort nicht mehr als Klartext im Arbeitsspeicher zu identifizieren.
%> RAM-Dump 3:
Nach Schließen des Browsers (RAM-Dump 3) hinterlässt der Tor Browser keine Artefakte, bei Firefox konnten noch 91 URLs im DNSCache gefunden werden. 
Keiner der beiden Browser hinterließ zu irgendeinem Zeitpunkt HTML-Artefakte.
%Gewinner:
%> RAM-Dump 2:
%	- Vor \glqq{}Neue Identität\grqq{}: Firefox
%	- Nach \glqq{}Neuer Identität\grqq{}: Tor 
%> RAM-Dump 3:
%	- Tor 
%Somit hinterlässt Tor sowohl nach dem Browsing-Szenario mit \glqq{}Neuer Identität\grqq{} als auch mit geschlossenem Browser weniger PB-Artefakte als Firefox.

\paragraph*{Chrome vs Brave}
Chrome und Brave hinterlassen jeweils nur im zweiten und dritten RAM-Dump PB-Artefakte. Beide Browser hinterlassen im zweiten RAM-Dump gleich viele Artefakte in den Kategorien HTML (eins), DK-Logo (drei) sowie im dritten RAM-Dump in der Kategorie E-Mail (eins). Bei den Kategorien E-Mail, URLs sowie bei den Suchbegriffen hinterließ Brave dabei jeweils weniger Artefakte als der Browser Chrome. Bei keinem der beiden Browser konnte zu irgendeinem Zeitpunkt ein Passwort-Artefakt im RAM festgestellt werden.

\paragraph*{Firefox vs Chrome}
%> In RAM-Dump 2: 
Firefox hinterlässt nach dem Browsing-Szenario mit geöffnetem Browser (RAM-Dump 2) in jeder Kategorie gleich viele (DK-Logo) oder weniger (E-Mail, URLs, Suchbegriffe, HTML) Artefakte als Chrome.
Dabei werden bei Firefox im zweiten RAM-Dump durchschnittlich 2.024 Artefakte weniger gefunden als bei Chrome.
%> In Ram-Dump 3: 
Nach Schließen des Browsers (RAM Dump 3) hinterlässt Firefox mehr URLs im Arbeitsspeicher als Chrome. Im RAM-Dump von Chrome wurde zusätzlich die Absender-Adresse gefunden.
%Gewinner:
%RAM-Dump 2:
%	- Firefox
%RAM-Dump 3: 
%	- URLs: Chrome
%	- E-Mail: Firefox

\paragraph*{Tor vs Brave}
Vor Zuweisung der \glqq{}Neuen Identität\grqq{} hinterlässt der Tor-Browser nach dem Browsing-Szenario  deutlich mehr URL- und Suchbegriff-Artefakte als Brave (RAM-Dump 2). Insbesondere hinterlässt Tor zweimal das Passwort des Google-Accounts als Klartext im RAM.
Nach Zuweisung der \glqq{}Neuen Identität\grqq{} des Tor-Browsers hinterlässt dieser durchschnittlich 1315 Artefakte weniger als Brave.
Nach Schließen des Browsers (RAM-Dump 3) hinterlässt Tor kein Artefakt im RAM, Brave einmal die Absender-Mail. 
%Gewinner:
%RAM-Dump 2:
%	- DK-Logo, E-Mail: Tor
%	- URLs, Suchbegriffe: Brave (Vor \glqq{}Neue Identität\grqq{}), Tor (Nach \glqq{}Neuer Identität\grqq{}) 
%RAM-Dump 3: Tor

\paragraph*{Quantitativer Vergleich aller Browser}
Um unter den vier untersuchten Browsern denjenigen mit den wenigsten PB-Artefakten zu ermitteln, wird eine in Tabelle \ref{tab:gewinner-tabelle} gezeigte, sogenannte  \textit{Gewinner-Tabelle} erstellt \cite{Horsman.2019}.

\begin{table}[h!]
	\caption{Gewinner-Tabelle der vier untersuchten Browser}
	\label{tab:gewinner-tabelle}
	\centering
	\resizebox{\linewidth}{!}{
	\begin{tabular}{c|c|c|c|c|c|c}
	\cline{2-7}
	\multicolumn{1}{l|}{}                                                                                                & \textbf{Suchbegriffe}                   & \textbf{URLs}                                                                                     & \textbf{E-Mail}                                                                                    & \textbf{DK-Logo}                    & \textbf{HTML}                                                                           & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Gewinner \\ pro RAM-Dump\end{tabular}}} \\ \hline
	\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{RAM-Dump 1}}                                                                            & Unentschieden                           & Unentschieden                                                                                     & Unentschieden                                                                                      & Unentschieden                       & Unentschieden                                                                           & \multicolumn{1}{c|}{{\color[HTML]{FE0000} \textbf{Unentschieden}}}                             \\ \hline
	\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}RAM-Dump 2\\ (ohne "Neuer ID")\end{tabular}}}                & Firefox                                 & Firefox                                                                                           & Brave*                                                                                             & Tor                                 & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Firefox, \\ Tor\end{tabular}                                 & \multicolumn{1}{c|}{{\color[HTML]{FE0000} \textbf{Firefox}}}                                   \\ \hline
	\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}RAM-Dump 2\\ (mit "Neuer ID")\end{tabular}}}                 & Tor                                     & Tor                                                                                               & Tor                                                                                                & Tor                                 & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Firefox, \\ Tor\end{tabular}                                 & \multicolumn{1}{c|}{{\color[HTML]{FE0000} \textbf{Tor}}}                                       \\ \hline
	\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{RAM-Dump 3}}                                                                            & Unentschieden                           & Tor, Brave                                                                                        & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Firefox, \\ Tor\end{tabular}                                            & Unentschieden                       & Unentschieden                                                                           & \multicolumn{1}{c|}{{\color[HTML]{FE0000} \textbf{Tor}}}                                       \\ \hline
	\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Gewinner pro \\ Kategorie\\ (ohne "Neuer ID")\end{tabular}}} & {\color[HTML]{FE0000} \textbf{Firefox}} & {\color[HTML]{FE0000} \textbf{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Firefox, \\ Tor, \\ Brave\end{tabular}}} & {\color[HTML]{FE0000} \textbf{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Firefox, \\ Tor, \\ Brave*\end{tabular}}} & {\color[HTML]{FE0000} \textbf{Tor}} & {\color[HTML]{FE0000} \textbf{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Firefox, \\ Tor\end{tabular}}} & \multicolumn{1}{l}{}                                                                           \\ \cline{1-6}
	\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Gewinner pro \\ Kategorie\\ (mit "Neuer ID")\end{tabular}}}  & {\color[HTML]{FE0000} \textbf{Tor}}     & {\color[HTML]{FE0000} \textbf{Tor}}                                                               & {\color[HTML]{FE0000} \textbf{Tor}}                                                                & {\color[HTML]{FE0000} \textbf{Tor}} & {\color[HTML]{FE0000} \textbf{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Firefox, \\ Tor\end{tabular}}} & \multicolumn{1}{l}{}                                                                           \\ \cline{1-6}
	\end{tabular}
	}
\end{table}
\begin{sloppypar}
Dabei liegt der Fokus auf den Kategorien der PB-Artefakte:  Es wird für jede RAM-Dump/Kategorie Kombination derjenige Browser mit den wenigsten PB-Artefakten ermittelt. 
Somit wird die Anzahl gefundener Artefakte nur innerhalb einer Kategorie verglichen. Die Differenz gefundener PB-Artefakte wird dabei nicht berücksichtigt.\end{sloppypar}
Daraus ergeben sich zwei Arten von \textit{Gewinnern}:
\begin{itemize}
\item \textbf{Gewinner pro RAM-Dump}: Browser, der innerhalb eines RAM-Dumps am häufigsten die wenigsten PB-Artefakte einer Kategorie hinterlässt. (Zeilenweiser Mehrheitsentscheid)
\item \textbf{Gewinner pro Kategorie}: Browser, der innerhalb einer Kategorie am häufigsten die wenigsten PB-Artefakte in den RAM-Dumps hinterlässt. (Spaltenweiser Mehrheitsentscheid)
\end{itemize}

Um ein differenziertes Ergebnis zu ermitteln, wird bei RAM-Dump 2 zusätzlich unterschieden, ob der Tor-Browser vor- oder nach der Zuweisung der \glqq{}Neuen Identität\grqq{}, kurz \glqq{}Neue ID\grqq{}, bewertet wird. 
Diese Unterscheidung findet ebenfalls bei den Gewinnern statt. Die in Tabelle \ref{tab:gewinner} ermittelten vier Gewinner ergeben sich per Mehrheitsentscheid innerhalb der jeweiligen Gewinner-Kategorie. 

\begin{table}[h!]
	\centering
	\caption{Ermittelte Gewinner gemäß Gewinner-Tabelle}
	\label{tab:gewinner}
	\resizebox{0.8\linewidth}{!}{
	\begin{tabular}{c|c|c|}
	\cline{2-3}
	\multicolumn{1}{l|}{}                                 & \textbf{Mit \glqq{}Neuer Identität\grqq{}} & \textbf{Ohne \glqq{}Neuer Identität\grqq{}} \\ \hline
	\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Gewinner pro RAM-Dump}}  & Tor                            & Firefox, Tor                    \\ \hline
	\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Gewinner pro Kategorie}} & Tor                            & Firefox, Tor                    \\ \hline
	\end{tabular}
	}
\end{table}

Unter Berücksichtigung der \glqq{}Neuen Identität\grqq{} ist der Tor-Browser sowohl der Gewinner pro RAM-Dump als auch pro Kategorie.
Ohne Berücksichtigung ist neben dem Tor-Browser auch Firefox Gewinner pro RAM-Dump und pro Kategorie. Somit ist gemäß Auswertung der Gewinner-Tabelle der Tor-Browser derjenige Browser mit den wenigsten PB-Artefakten, gefolgt von Mozilla Firefox.











